要支那正常些！蓬佩奧警告 將全面反制支那威脅

在華府起訴10名中國大陸間諜，指控他們試圖竊取美國航空技術，並制裁涉嫌威脅美國國家安全的福建省晉華集成電路公司後，美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）周三警告北京，要「表現得像個正常國家」。

據《南華早報》（South China Morning Post）與美國之音11月1日報導，蓬佩奧說，華府對試圖竊取航空技術的中方情報人員採取法律行動，是反制北京戰略努力的一部份。他並表示，在未來很長一段時間裡，北京將是華府所面臨的最大國家安全挑戰。

蓬佩奧指出，起訴中方人員是迫使北京處理美中貿易逆差的廣泛努力之一。根據美國政府資料，美中貿易逆差去年創下3,750億美元（近12兆台幣）的新紀錄，而單是2018年的前8個月，也累積達2,610億美元（約8兆台幣）。

蓬佩奧在接受福斯新聞（Fox News）脫口秀主持人英格拉罕（Laura Ingraham）專訪時說，長久以來，中國一直在竊取美國智慧財產，但川普政府卻是第一個採取行動，準備全面加以反制的美國政府。

蓬佩奧說，在川普總統的指示下，美國政府將長期多方努力，促使中國在商業與國際法上表現得像個正常國家。

要中國正常, 即係要中共滅亡

反共不反中，到老一場空